新移民婦涉要求「打尖」不遂襲護士 官：已經忙到一頭煙仲要遇刁民

去年6月才取得單程證來港的新移民婦人，今年初帶耳痛10歲兒子到廣華醫院急症室求診，其間疑不滿等候多時不獲治理，要求「打尖」讓兒子先看醫生，更擅闖診療室。護士見狀阻止，爭執期間婦人疑推跌護士，她被控普通襲擊罪，案件今日提堂。主任裁判官吳蕙芳庭上對肇事婦人直言：「人哋已經忙到一頭煙，仲要遇到刁民攪攪震！」婦人暫時毋須答辯，案件押後至下月24日再訊。
案件今在九龍城裁判法院提訊，操普通話的被告辜建芬（41歲），被控一項普通襲擊罪。控罪指她於今年1月29日在廣華醫院急症室襲擊女子羅錦霞。
辯方申請毋須答辯並押後案件，以待索取檢控文件及向被告提供法律意見。辯方透露，被告去年6月才取得單程證從四川來港，任職侍應，與丈夫育有一名10歲兒子。
主任裁判官吳蕙芳指被告涉嫌襲擊護士，直言在醫院發生暴力事件非常嚴重，而本案比一般襲擊案更嚴重：「人哋已經忙到一頭煙，仲要遇到刁民攪攪震！」
吳官及後用普通話對被告說：「你還要在一個孩子面前打人，誰教你的？」被告聞言落淚，吳官見狀即謂：「你還要在我法庭哭呀？來我法庭沒有同情分，眼淚是沒有同情分的。」案件最終押後至下月24日，屆時才聽取被告答辯。被告續准以500元保釋候訊。

連日來針對水貨客强硬判刑的粉嶺裁判官吳蕙芳聲明大噪，對付水貨客絶不手軟，今早再斥五名犯案的六旬長者說：「唔好恃老賣老，真係會判坐監」。 今早13名男女因違反限奶令到粉嶺裁判法院應訊，各人認罪後罰款3,500至5,900元，其中一名74歲女被告陳文英走私8.9公斤配方奶粉，罰款5,100元。

坐番幾個月就岩

好波

個官有啲料到

大陸醫院醫生冇地位 , 一班刁民惡慣左

刁民

個官好波

呢啲仆街支那狗真正亂港賊
施麗珊叫大家包容下啦

法官

好正既法官

之前有個post有位巴打話想比佢鬧

個法官型到

唔好坐
送番佢地上去睇醫生
永遠冇得黎香港睇醫生

呢個官係之前審打電話阿婆個官
好波

眼淚是沒有同情分的

不斷打電話個阿婆

案件今在九龍城裁判法院提訊

睇到呢到已經可以知邊個講了

依個官好判過幾單都好忠肯

係

難得一見嘅好官

justice has been done

吳官